有冇肺炎康復者入黎分享下後遺症對生活影響

雖然近呢個星期確診數目飇升
但其實過去半年都有好多康復者出左院
有啲甚至係後生 (例如exchange撚嗰啲）

醫管局傳染病中心醫務總監曾德賢接受傳媒訪問時透露，目前正評估康復者的後遺症，現時有半數人換氣量不及常人8成，部分康復者更跌至常人3成半，可能與肺氣泡受病毒破壞相關。他形容康復者「平時坐着沒甚麼，但上斜路、行樓梯就感到吃力」。

新聞雖然有咁寫
但外國甚至本地有人出院後仲可以繼續重訓運
跑步踢波籃球等等
真係想知道究竟出院後肺功能真係弱左好多？
後遺症對生活有咩影響？
可以如常生活以至扑野？

Lm

冇人想知？

條J大碌左

想知
有冇Post discharge evaluation 既journal

大碌左但冇氣屌

始終外國人體質同療法同香港有別
想知貼地香港case康復者分享

其實香港base number 己經夠做research
不過垃圾正苦忙緊政治任務理L得你

推

睇年紀 睇你個肺
我有個case extubate完rehab左一輪都行得走得 40幾歲
行路唔喘
有啲年紀大啲 good past health 個肺差左點rehab都唔得 可能要一生+/-O2

清做邊行
其實肺部受損後除左喘氣果啲
其實係咪會增加左患肺related惡疾機會？eg肺癌

對40歲以下黎講係唔係just a flu？

做RN 好似未有journal出
不過都要睇果個病人有無食開煙果啲

唔可以咁講 上次沙田果個34歲支那女人都好似要插喉啦
只可以話康復機會>老人家

Just a fool

支那人個肺柒是常識吧